有時當自己唔存在，人生會易過d

唔存在既意思
唔係話
放低一切
雲淡風輕
乜都唔關自己事咁
係做左咁耐人
就發覺
原來擁有自我
係一件
好痛苦既事
每一日
都執着自己
樣生得冇人咁好
又有暗瘡疤
又唔夠人白
又唔夠人高
事業方面
卅歲人
揾得12k
冇能力
有時諗
如果自己條件好返d
會唔會放棄
所謂自我
定還是
橫掂冇得搞
咪放棄治療
好聽d
就叫隨遇而安
唔好聽
咪叫隨波逐流
點都好
咁大個人
已經覺得
外界一切都陌生
自己由細到大
個社會
話就話
趁後生
見識多d
乜都試下
但講真
到頭來
都係睇你條件
一個乞兒
去到邊都係乞兒
你有錢有樣有身高
就咁坐係度
d人四方八面痴埋黎
唔駛你四圍求人
講穿左
咪就係
邊個求邊個既問題
你求人
咪四週圍走走笛笛
好聽d
咪叫做
乜都試下
見識多d
好似鄉下仔出城咁
講真
去到呢個年紀
唔再對咩
有任何興趣
電視
唔係屋企人食飯
真係唔會睇
網
淨係上lihkg
打廢話
好似而家咁
旅行
passport過期九世
以前都話會
行下新界
行山
入長洲食大粒魚蛋
而家真係
星期六日
落樓下大快活
買早餐都嫌遠
淥包營多算
去到邊度
都咁陌生
女又溝唔到
因為好老實講
冇本事
就冇本事
就算揾到錢
五六廿歲人
返大陸
或者第時
連大陸都afford唔起
去越南
去印尼
去緬甸
去孟加拉
溝條女返黎
都心知d女點諗
出去嫖
有時擒係d女上面
窒一窒
個人忽然之間
好清醒
下面停低
自己就好似傻左咁
望實佢個樣
有d擰歪面既
擺到明嫌棄你
有d扮high
有d木無表情
有d合埋眼
拿埋口面
擺到明心諗
當俾鬼責
個下自己
真係好似
冇左靈魂咁
即刻坐返起身
個下真係
覺得自己好可憐
好陰功
好慘
點解搞成咁
着返衫
係條街度行
漫無目的
唔知去邊
好似得返個殼咁
芸芸眾生
真係冇一個人幫到我
不過客觀d睇
我呢d人
通街都係
冚世界都係
做人既野
一係贏一係輸
而我
就係輸個一批
你係街
見到d冇手腳乞兒
都未必會幫
何況我
一個男人
有手有腳
使乜人幫
幫黎我都知你hea我
由細到大
讀咁多書
搞咁多野
到頭來
都唔及d人
玩玩下
我讀書個陣
佢走去篤波打機
我唔煙唔酒
佢就晚晚落街劈
我為自己將來打算
佢就玩左先算
出到黎
都唔及呢d人
遊戲人生
不過咁講冇得講
到頭來
咪又條件
好多野
唔係付出
就可以彌補到
唔好講自己
你屋企有事
已經阻你十年八年
到你出返去
已經唔使玩
更甚
好多呢d問題
屋企有事
係一世
註定成世要面對
註定係你
人生一部份
講真我呢d人
無論自身問題
定屋企問題
都意味住
唔會溝到女
樣已經唔得
高又唔夠人高
屋企又撈搞
有時係街
見到d女
係正既
返到去
自己間房
偷偷地諗下算
午夜夢迴
訓與未訓之間
原來自己不經不覺
無意識咁
攬住隻枕頭
潛意識上
攬住條女
挨係佢膊頭
訓係佢手臂
問佢會唔會痺
佢話唔會
訓啦
不過始終驚佢痺
收返隻手
打側攬實佢
好似bb咁
好似bb攬實老母咁
自己隻手
放係佢心口
到自己醒返
原來呢一切
只係幻想
由頭到尾
陪住我既
只係一隻枕頭
唔識郁
唔識講野
我仲可憐到
陰功到
將隻枕頭
自己傳落去既體温
當做另一個人既體温
呃自己
真係有個人
訓係隔籬
我係咪離左題
其實有得揀
邊個想放低
只不過
迫於無奈
人生
你唔行
個世界都拖住你行
唔係手拖手個隻
係好似d恐怖份子
攞條鐵鏈
開車扯住你行
直到見骨
我呢世人
做咩都哂氣
不過都好
起碼知道
做咩都哂氣
呢個世界
真係冇道理可言
越係說服自己
越顯得心虛
有d人
一生出黎
萬千寵愛
有d人
無論付出幾多
只換黎嫌棄
去到呢個地步
或者真係
做返個普通人
已屬萬幸
冇人記得自己
冇人在乎自己
冇人緊張自己
就咁生存
三幾十年光景
人大左先至知
原來平淡
亦唔係你要就有

香港好多人都係咁，有冇諗過係大環境搞到你咁，正常嘅社會係每一個人都有佢發揮之處，住屋係好基本就可以得到，要怪怪政府

出黎啦，改善社會或許就是你唯一的出路

屌你老母又人大左

這就是亂世下的人生呀清